電氣撚請入

就 single phase final circuit 的small power MCB board 尼講，會有32A ring S/O circuit，亦都protected by MCB from O/L and S/C, also protected by RCD/RCCB from current leakage （當唔用RCBO)

如果RCD/RCCB detect 到live and neutral cable 的 current difference 超過30mA，佢就會trip

有小小野突然一下諗唔明：
正常係no earth fault 但有超過30mA current leakage時 RCCB會trip，MCB唔會trip （喱個明白）
但如果係 earth fault情況，一定會超過30mA current difference，MCB會trip，而唔係RCCB。

諗唔明地方在於：點解RCCB唔會trip，而係MCB trip？有earth fault，唔係遠遠超過30mA?
其實係唔係RCCB自己都有一條 time/current tripping characteristic curve，之不過係30mA 喱個點打後，MCB 條curve 低過 RCCB 條curve （類似upstream and downstream discrimination)，所以一earth fault，就算遠遠過左30mA，MCB trip 的response 亦都遠遠快過RCCB?

真心求教，謝謝🙇🏻

唔知啊 問比卡超啦

邊個trip先睇time characteristic
根據IEC 60898,32A type B MCB,current最少要去到32x3A先會係0.01s內trip，姐係係正常情況下RCD都係trip得快過MCB
仲有earth fault current取決於earth fault loop impedance，如果個earth fault loop impedance唔夠細，earth fault current都未必可以令到個mcb可以instantaneously trip
利申：之前讀書讀過下，但好多detail位唔記得哂

電氣撚

正常情況下(有多過30mA current leakage，但無O/L E/F等S/C)，一定係RCCB trip rather than MCB（因為味到MCB operating current)

但有時諗諗下，係唔正常情況下，有earth fault(一定多過30mA current leakage)，點解MCB trip先而唔係RCCB？

我平時做野，好似無聽過RCCB都有類似MCB/MCCB tripping characteristic curve 或者 discrimination between MCB and RCCB。
只係知有 discrimination between in series RCCB by time-delay

所以問RCCB 係唔係都會有類似 characteristic curce，當過左某一個current range時，MCB curve 係 RCCB curve 而令MCB trip rather than RCD？

MCB curve係RCCB curve之下

RCD有time characteristics, 個characteristics 好似define time device，你可以自己google 吓
因為RCD靠magnetic field運作，而ferromagnetic material係會saturate, 當個current大過某個數，個tripping time就唔會再減少
正正因為咁，MCB trip得快過RCD都唔出奇
不過你留意下RCD有個In (例如屋企用果隻係63A),當E/F current大過In，個RCD已經interrupt 唔到current，要等個MCB跳
理論上係咁，現實如果E/F咁大current,線都燒

多謝指教🙇🏻
我會search 下 any characteristic curve of RCD。如果有，而且係 definite time（好似fuse 咁），咁就應該解得通我個問題
另外我一直都有小小疑問。RCCB係有個ln （好似63A, protect 住幾隻32A MCB 的13A ring S/O)。喱個63A 背後有咩 meaning?
只係單純based on 所有protected S/O 的 estimated current demand 而選擇？定好似你所講咁喱個rating In 同 earth current 有關？
謝謝

MCB 同RCD interrupt current都有個current limit,姐係所謂既breaking capacity
In 個學名我唔記得係乜，但佢個意思可以用breaking capacity理解

大致上明白你講咩🙇🏻thx so much

lm